url: http://xsb.seiee.sjtu.edu.cn/xsb/info/13741.htm
title: 【研究生】2017-2018学年春季学期经济困难生认定申请通知
date: [ 2018年4月12日 ]
text: 

各位同学：


2017-2018学年春季经济困难生认定工作（以下简称“认定”）于2018年4月10日正式开始。


面向对象：



①新入学的2018级春季博士生（包括硕博转博的同学）；


②原先不在库，但需要新申请的老生。已经通过认定的在库老生（系统显示全部审核通过）无需再次申请。






申请时间：4月10日凌晨0：01-4月17日晚11：59，


同学可登陆http://affairs.sjtu.edu.cn/ ，进行“认定”的网上申请。请使用个人jaccount账号登录申请，学生填写操作指南参见附件1。 


线下必须同步完成《家庭及经济情况调查表》的填写和民政部门盖章（线下表格在申请贷款或助学金过程中为必需材料，请同学们认真完成）。



纸质版表格的下载地址为：http://affairs.sjtu.edu.cn/ ， 点击“相关下载”，选择《上海交通大学学生家庭及经济情况调查表》即可进入表格下载界面。


建议：同学们先完成纸质版的填写以及民政部门盖章，随后根据纸质版表格内容进行网上申请。同时，强烈建议将纸质版表格拍照或扫描留存，以备将来使用。



注意：同学们务必于4月17日11：30之前将所有纸质版材料提交至电群3-109办公室，院系所有审核工作以纸质版材料提交为准，仅网上提交申请的将不予审核！







院系审核：4月10日—4月18日。院系对于家庭收入、学费等信息填写不符合要求的同学，将退回本人进行修改。修改完成后可再次提交申请，学院审核阶段过后将无法再次修改或申请，请同学认真对待。






    校级终审：4月20日—4月27日。学生事务中心将对照纸质材料，进行在线审核。审核完毕后，学生将可以在学生事务中心网站上查询审核结果。






注意事项（必读）：


1、通过困难生评定才可在春季申请助学金，请同学认真对待，认真阅读填写指南后进行申请。对于填写信息不诚信的行为，一经查实，将根据学生手册进行处理。


2、为保证经济困难认定工作在最大范围内的公平公正，学生在线填写本人支出中，学费最高限额为：本科生6500,硕士8000,博士10000；每年实际学费超过相应阶段学费的学生在此处请按照上述的最高限额填写，不足上述最高限额的按实际学费填写。例，如一名本科生学费为5000，则应实际填写5000；如为12000，则应填写6500；一名硕士生学费如为12000，则应填写8000；博士生如无需交学费，则填写0。如填写错误，将影响最后的评定结果，导致同学此次无法通过认定。


3、除学费一项外，其他内容必须确保网上填列的信息与纸质版一致。院系、学校两级审核中将重点审核一致性问题，对于网上信息与纸质版信息不一致的，原则上将不予通过认定。


4、若纸质版表上有进行涂改，需要在涂改部分上盖民政部红章，以保证信息修改的有效性。


5、家庭经济条件不贫困者，无需提交表格。



 


在填报过程中如遇到问题，可邮件联系助学部zhuxuebu@sjtu.edu.cn,并请在邮件中留下姓名、学号以及联系方式，以便负责人及时与你取得联系。






 附件：


1、上海交通大学家庭经济困难认定填报指南



2、上海交通大学学生家庭及经济情况调查表（研究生）











========== Q&A ==========









Q：本科已经在库，目前进入研究生阶段的学生需要重新申请吗？


硕士已经在库，目前进入博士阶段的学生需要重新申请吗？


A：都需要。因为同学们的学号发生了变更，且新老表格、评审标准都发生了变化，必须重新申请。


 


Q：港澳台学生是否可以申请？


A：主要取决于学生入学方式。港澳台籍学生通过大陆统一高考入学，可以申请；若通过港澳台申请入学，则无法申请。


 


Q：家庭收入如何审核？
A：主要依靠当地民政局审核，由当地民政局盖章默认为真实。


 


Q：纸质版与电子版的信息一致性全部都要检查？


A：原则上要保持一致。对于未交纸质版的，网上信息不予确认。已交纸质版的，院系请重点审查家庭收入、支出部分的内容是否与纸质版一致。同时对于特殊收费（指学费较高）学生的学费进行审看：特殊收费学生的纸质版按照实际学费填写；网上申报时为了确保最大范围内的公平公正，请按照普适性的学费标准填写：本科6500，硕士8000，博士10000(如果有学费，没有学费就填写0)。


 


Q：申请表是否都需要采用新版的？


A：研究生和本科生都需要采用新版表格。如果同学不是采用新版表格，可以自行从学生事务中心网站（http://affairs.sjtu.edu.cn）上进行下载。


 


Q：网站上填写完信息后无法提交的怎么办？


A：请检查网上填写的信息，确保所有的数字框，例如：家庭收入、家庭成员等，是否填写为阿拉伯数字而非汉字；是否需要填写“0”的框中，填写的是“0”，而不是“无”。


 


 









Q：本科已经在库，目前进入研究生阶段的学生需要重新申请吗？


硕士已经在库，目前进入博士阶段的学生需要重新申请吗？


A：都需要。因为同学们的学号发生了变更，且新老表格、评审标准都发生了变化，必须重新申请。


 


Q：港澳台学生是否可以申请？


A：主要取决于学生入学方式。港澳台籍学生通过大陆统一高考入学，可以申请；若通过港澳台申请入学，则无法申请。


 


Q：家庭收入如何审核？
A：主要依靠当地民政局审核，由当地民政局盖章默认为真实。


 


Q：纸质版与电子版的信息一致性全部都要检查？


A：原则上要保持一致。对于未交纸质版的，网上信息不予确认。已交纸质版的，院系请重点审查家庭收入、支出部分的内容是否与纸质版一致。同时对于特殊收费（指学费较高）学生的学费进行审看：特殊收费学生的纸质版按照实际学费填写；网上申报时为了确保最大范围内的公平公正，请按照普适性的学费标准填写：本科6500，硕士8000，博士10000(如果有学费，没有学费就填写0)。


 


Q：申请表是否都需要采用新版的？


A：研究生和本科生都需要采用新版表格。如果同学不是采用新版表格，可以自行从学生事务中心网站（http://affairs.sjtu.edu.cn）上进行下载。


 


Q：网站上填写完信息后无法提交的怎么办？


A：请检查网上填写的信息，确保所有的数字框，例如：家庭收入、家庭成员等，是否填写为阿拉伯数字而非汉字；是否需要填写“0”的框中，填写的是“0”，而不是“无”。


 


 
